Koos olid Tallitaja: P. Naaber, abimehed: S. Läck ja W. Kutser seatud kohtupääwa pidamas.
Kerde Mäe kõrtsmik Gustav Liit andis üles, et sell 30m Oct. kõrtsus tüli olnud, kus Johann Sooba joobnud peaga ilmaasjata teistega tüli otsinud ja mõnda seal ilmasüüta löönud.
Peter Liit astus ette ja kaebab, et tema nimetud pääwa õhtul hakkanud kõrtsust koju poole tulema. Magasiniaida juures annud Joh. Sooba, kes ta järel tulnud, temale 3 hoopi, ilma et naad enne teineteisega sana oleks lausunud.
Simmo Ahingas kaebab, et sellesama pääwa õhtul tulnud tema kord kõrtsu toast walja ja kui ta jälle sissepidanud minema, hakkanud Joh. Sooba hoowi ukse peal ilma sana lausumatta tema rinnust kinni ja wiskanud teda maha.
Peet Märjama - Suuremõisa walla mees - astus ette, ja kaebab, et sellsammal õhtul tulnud tema kõrtsust wälja ja hakkanud koju poole minema. Sealsamas kortsu juures olnud Joh. Sooba tema kallal, annud esite temale rusikaga wastu silmi ja siis lukkanud teda otseti kruusi sisse maha, kus ta silmnägu üsna äraweristatud saanud. - Praegu weel on tema silmnagu täis werisid armisi. - Tema tõusnud maast üles, annud talle paar hoopi wastu, kiskunud ennast temast lahti ja läinud ära.
Joh. (Peter) Jääger ja Peter Huuk kes Peet Märjamaga seltsis läinud ja seda tüli pealt näinud, tunnistawad ka et see nõnda on olnud kui P. Märjama wäljarääkinud.
Johann Sooba, - Suuremõisa walla mees - astus ette ja sai see asi tall ette pandud, rääkis tema wälja: Et see küll wõib olla, et tema P. Liiki ja Simmo Ahingale waewa on teinud, tema olnud wäga joobnud seepärast ei mäleta tema ise midagi; aga tema arwab, et tema P. Märjamaale wist mitte ni suurt häda pole teinud, kui ta kaebab, sest teised on rääkinud et P. Märjama teda ka on löönud ta pea pihta oma saapaga. Ja temal olnudki teisel pääwal auk pea sees weel näha - kus aga praegu kõigewähemat armi pole näha.
Et aga muud keegi kui Joh. Jääger ja Peeter Huuk seda tüli Joh. Sooba ja P. Märjama wahel pole pealt nägemas olnud ja Joh. Soobal omalt poolt selgemat tunnistust ette tua ei ole -
Siis tegi kohus otsust:
Et Johann Sooba, selle eest et ilmasüüta P. Liik, S. ahingat ja Peet Märjamat peksnud, maksab trahwi 4 (neli) rub. hõb. wallalaeka.
